1. Теоретические вопросы
==================================================
Вопрос 1: Что такое FastAPI и какие его основные преимущества?

Ответ 1:

==================================================
Вопрос 2: В чем разница между HTTP методами GET, POST, PUT, PATCH и DELETE?

Ответ 2:

==================================================
Вопрос 3: Что такое path параметры? Как и зачем они используются в FastAPI?

Ответ 3:

==================================================
Вопрос 4: Почему порядок маршрутов с фиксированными путями и параметрами пути важен? Приведи пример.

Ответ 4:

==================================================
Вопрос 5: Что такое query параметры? Как их использовать и валидировать?

Ответ 5:

==================================================
Вопрос 6: В чем разница между обязательными и необязательными query параметрами?

Ответ 6:

==================================================
Вопрос 7: Что такое alias для query параметра и когда его применяют?

Ответ 7:

==================================================
Вопрос 8: Какие ограничения на query параметры (min_length, max_length, regex) можно задать?

Ответ 8:

==================================================
Вопрос 9: Как принимать несколько значений одного query параметра? Чем это удобно?

Ответ 9:

==================================================
Вопрос 10: Какие типы данных можно передавать в body запросов? Приведи примеры.

Ответ 10:

==================================================
Вопрос 11: Что такое Pydantic и почему он важен для FastAPI?

Ответ 11:

==================================================
Вопрос 12: Как создавать модели Pydantic и что такое наследование моделей?

Ответ 12:

==================================================
Вопрос 13: Как указывать примеры (examples) для моделей Pydantic?

Ответ 13:

==================================================
Вопрос 14: Что такое параметр extra в Pydantic и как он влияет на валидацию?

Ответ 14:

==================================================
Вопрос 15: Что такое cookie и как она используется для сессий в FastAPI?

Ответ 15:

==================================================
Вопрос 16: Чем cookie отличаются от заголовков HTTP?

Ответ 16:

==================================================
Вопрос 17: Какая разница между методами accept файла как bytes и UploadFile в FastAPI?

Ответ 17:

==================================================
Вопрос 18: Для чего используется HTTPException в FastAPI?

Ответ 18:

==================================================
Вопрос 19: Как обрабатывать ошибки валидации RequestValidationError?

Ответ 19:

==================================================
Вопрос 20: Что такое response_model и его роль в документации и валидации ответов?

Ответ 20:

==================================================
Вопрос 21: Как задать summary, description, tags и deprecated для маршрутов?

Ответ 21:

==================================================
Вопрос 22: Что делает параметр exclude_unset в Pydantic модели?

Ответ 22:

==================================================
Вопрос 23: Как работает метод copy(update=...) у Pydantic моделей?

Ответ 23:

==================================================
Вопрос 24: Чем отличаются методы PUT и PATCH?

Ответ 24:

==================================================
Вопрос 25: Что такое path параметр со starlette path и как его использовать?

Ответ 25:

==================================================
Вопрос 26: Что такое Annotated и как используется в FastAPI?

Ответ 26:

==================================================
Вопрос 27: Как задавать числовые ограничения (ge, le и др.) для параметров?

Ответ 27:

==================================================
Вопрос 28: Чем Body отличается от Form и почему их нельзя использовать вместе?

Ответ 28:

==================================================
Вопрос 29: Как сделать редирект в FastAPI и для чего он нужен?

Ответ 29:

==================================================
Вопрос 30: Как группировать маршруты по тегам в FastAPI?

Ответ 30:

==================================================
Вопрос 31: Как передавать вложенные Pydantic модели в теле запроса?

Ответ 31:

==================================================
Вопрос 32: Как обеспечить безопасность cookie (secure, httponly)?

Ответ 32:

==================================================
Вопрос 33: Что такое dependency injection в FastAPI?

Ответ 33:

==================================================
Вопрос 34: Как тестировать FastAPI приложения?

Ответ 34:

==================================================
Вопрос 35: Какие есть способы кастомизации документации Swagger/ReDoc?

Ответ 35:

==================================================
Вопрос 36: Что такое дискриминаторы в Pydantic и зачем они нужны?

Ответ 36:

==================================================
Вопрос 37: Как контролировать включение/исключение полей в response_model?

Ответ 37: